龍珠超作者toyo訪談!龍珠超的各種內幕!

·To：沒有鳥山我的人生會截然不同。雖然不確定粉絲能否接受自己但會盡力畫出自己認為有趣的龍珠
·鳥山並沒有賦予龍珠太多意義，純當娛樂品，如果你看出特別的意義那可能僅僅是你個人的想法。當然龍珠裡出現了友情和家庭，但鳥山並不是刻意描寫這些，僅僅是為了讓故事更有趣才自然加入這些
·再次強調動畫和漫畫是各自創作會有很多不同，二者幾乎沒有直接的鏈接關係
·工作時除了吃飯洗澡睡覺就只有作畫，比較趕的時候每天只睡4小時。比較喜歡輕鬆的描線，做分鏡很累
·鳥山原案只是個故事大綱，幾乎沒有台詞
·被問到有沒有趣事，To說第3回有個角色被他忽略了側面，被鳥山要求補頭髮，說完To覺得併不有趣！
·龍珠之外第二愛的漫畫是…To說從沒想過這個問題！可能是浪客劍心，鳥山作品是儲金戰士
·龍珠超2、3、4、5卷…會繼續下去請多多支持！
·To十年前去過意大利度蜜月
·最近鳥山明修正的分鏡比較少，給了To更多信心
·關於鳥山全修的兩頁宇宙歌（日版第1卷143和144頁），To本來畫的是比魯斯和象帕沉醉在企鵝的歌聲裡，鳥山認為需要多些樂趣就改成了大家很訝異的喜劇效果！
注：比魯斯和象帕的沉醉最終畫在了第2卷目錄
· 一些作家在創作一開始就寫好了結局，你有沒有想過龍珠超的結局？
To：龍珠超必須銜接原作佈歐篇10年後的結局，故事會到達他們相遇的原作結局。就像鳥山當年連載從沒提前想好結局一樣，我們現在也沒想好會畫到哪裡。
?To開始自學畫畫只是因為龍珠，為了當老師在大學學了藝術傳播。龍珠就是To的一切，它引領To進入漫畫界
·To最愛的作畫技術是用鉛筆劃完做個拷貝再上色，這樣就不用擦掉原稿了
·To最愛悟空。原作的戰鬥喜歡悟天克斯戰佈歐，龍珠超喜歡戰希特
·龍珠之外的漫畫中「爆漫王。」對To影響非常大，因為教會他如何成為漫畫家。最近影響比較大的是「我的英雄學院」
·比起逗逼的悟空畫嚴肅的悟空更有趣
·封面和扉頁會有集英社給意見，To本身喜歡安靜祥和的氛圍，但有時編輯會要求加強動感和戲劇性
·對於竭力為粉絲保持原作魅力會不會限制創新To表示並不會，他樂在其中。
·鳥山明會監督每一個分鏡
·對於鳥山明讓他放飛自我（去年4月對談提到）To表示作為粉絲最大樂趣就是看到鳥山批准自己新畫的動作表情...
·對於宇生篇開始擔當人設To表示這工作太重了，特別是設計破壞神，因為不是敵人不需要過分強調但也要有魅力和威嚴，平衡這些花了不少時間，此外為表達宇宙的浩瀚還要作出各宇宙之間明顯的差異
·談及龍珠ACG各界吸粉會不會影響To的創作，To表示不會，他的重點只在漫畫，不會因為其他渠道而改編漫畫。
·意大利漫畫注重構圖等等美感，日本即使作畫平庸也能紅，只要故事好就有人看
·To最近喜歡的日本漫畫毫無疑問是「我的英雄學院」
·又被問及宇生篇劇透，To表示我只能說別以為力之大會的最終團隊就是現在透露的這些！
?To畫遊戲漫畫和3個月後自己向集英社提出想畫龍珠超漫畫版，畫兩頁後正式開始非常高興！
-To做完分鏡需要鳥山和集英社批准後再開始畫
-To自己的創意除了笑料還有打鬥編排
-To自認第2卷最難完成的場面是舞被打倒後大特的絕望與憤怒以及黑空的初登場
-超的第1卷封面呼應原作第1卷並不是鳥山的主意，只是To自己想要延續原作風格
-對於龍珠超角色普遍顯瘦To表示鳥山的超賽神很瘦所以他必須沿用這個畫風
-To喜歡所有超賽形態，喜歡畫超3和超4，但他自認畫超1和超藍更好一些

-To因為本身就是龍珠粉絲所以會盡力滿足大家期待的要素，但在官方立場不可能聽取所有粉絲的意見
-對於能否劇透龍珠超後面的故事To表示如果你看了第2卷能預料到後面都是黑空的事，當然故事結尾會自然銜接原作結局，所以都知道悟空和貝吉塔等人都能活下來
-To關於龍珠的童年記憶：有一次在家裡請朋友來開Party恰逢悟飯破壞拉蒂茲飛船那集動畫直播，我很生氣因為Party沒辦法好好看？
-鳥山並沒有直接教給To什麼，但To感覺從他身上和一些訪問中學到的是漫畫一定要有趣，即使它沒什麼特別的意義，讓讀者看的歡樂才是最重要的！
·以下為吃瓜群眾提問：
-比魯斯和超藍貝吉特誰最強？
To：就像最近漫畫中界王神說的那樣超藍貝吉特的力量可能已經超過比魯斯，但現在還不知道真假
-你喜歡哪種變身？
To：以前喜歡超4，現在更喜歡超藍
-什麼最容易畫？什麼最難畫又費時間？
To：沒有容易的，所有元素都很複雜。只說速度畫臉是最快的，但打斗場面比較複雜
-你是一個人畫還是有助手？
To：有一個助手幫忙做背景和上色
-龍珠不僅在90～2000年代流行現在新系列也贏得了2010年代，在你看來為什麼這麼流行？
To：這是一個很難的問題，我認為龍珠是同類作品的先驅，鳥山老師開創了全新的打鬥風格，其他漫畫做不到這點，龍珠是獨一無二的！

果然係做到函接十年後結局

睇得好辛苦

邊度可以買到龍珠超第2集呀

睇撚死人

睇得好辛苦

試下分開少少 依家成段野一舊舊

Gt fans
豐仔好打有限

鳥山慳水慳力 連其他宇宙界王神破壞神都唔係佢設計
打鬥細節又人地諗 笑料又人地諗 對白又人地諗
黑悟故事無水準
食老本

咁歐布未勁撚到閪迷

畫工麻麻

特別係d身體個part

龍珠不僅在90～2000年代流行現在新系列也贏得了2010年代，在你看來為什麼這麼流行？
To：這是一個很難的問題，我認為龍珠是同類作品的先驅，鳥山老師開創了全新的打鬥風格，其他漫畫做不到這點，龍珠是獨一無二的！

舊時代既產物 算鳩數啦

鳥山並沒有賦予龍珠太多意義，純當娛樂品，如果你看出特別的意義那可能僅僅是你個人的想法。當然龍珠裡出現了友情和家庭，但鳥山並不是刻意描寫這些，僅僅是為了讓故事更有趣才自然加入這些

友情 努力 勝利

集於一身 真係粉絲個人想法?

唔係諗住去做而係自然而然姐
係咪諷刺而家既漫畫

佢重製IQ博士好過啦

你幾時見到龍珠有懶係熱血既對白

我們是妖精的尾巴